Firefox 57終於出咗 好撚爽

快撚到

仲順撚過chrome 嗚呀

Firefox Quantum瀏覽器正式版11月14日全球同步推出

Let's embrace Firefox and abandon Chrome. Yeah!

ok轉會

用緊 好爽

痴線 好撚快

番屋企即刻升

真係好快，係咪用耐左會慢

痴撚線，load野快chrome勁多

體驗嶄新 Firefox：快，只為更好。

我們今天很高興能向你介紹全新的瀏覽器 - Firefox Quantum。

你首先就會注意到的是風馳電掣的全新 Firefox。事實上，它的速度比去年更快上一倍，功能也更為強大。我們專注於了解你如何使用網路無拘無束地看影片、聽音樂、創作與玩樂，進而重新打造 Firefox。很高興能給你一套提供時髦、極速和高效率體驗的全新瀏覽器，也相信你一定深有同感：這將是你上網體驗的一大躍進。

當你使用 Firefox 時，同時也為確保網際網路作為開放、人人可用的全球公共資源盡了一份心力。我們作為一個獨立的非營利組織，自 2003 年以來便一直致力於創造能由你自行掌控線上生活的產品，並且持續推動能夠促進網路健全的開放技術與公共政策發展。我們自始至終，都以你為本。

今天，我謹代表 Mozilla 全球社群，非常自豪地向你介紹嶄新的 Firefox。快，只為更好。

即管試下係咪伏

轉左會

無adblock, 不了

仲adblock？
全世界都轉咗unlock好多年喇

垃圾autocorrect

堅快

明顯快左好多

轉了

有d用開嘅add ons用唔番

轉會，不過係離開ff
無tab group，無vimperator，用條撚
如果真係想快，一開頭就唔會揀用ff

之前部pc用親firefox都慢到喊 唔知宜家點呢

食ram 大唔大，唔大可以諗下轉會

岩岩用一定快
用耐左係咪都係一樣咁快先

memory量都仲係多個google chrome一個double 究竟係我電腦問題定firefox問題 兩個搜尋器都係得ad block一個add-ons

食唔食電？

唔係不嬲都ram 多用ff ram 少用chrome 架咩

升左會無tap groups咁on9
點都唔升啦

噤實ctrl左鍵開新分頁會轉去新分頁 響書籤麻L煩想一次過開一埋網都唔得 我都唔會用chrome

agger
best browser無誤

會唔會用一兩個月成個ff crash ,要人重裝windows

如果佢唔係衰依樣我唔會轉會用chrome

lm

有D經常用開的addon仲未支援到 好痛苦

有無邊個add on 可以代替倒flashgot?

唔敢升，怕堆舊addons用唔到

比啲時間…………你自己寫埋佢

無tab group唔好用..

我已經慣左用依款app收圖

如果無其他替代品 我寧願一世唔升

Quantum有無portable

快左多
但書籤列個file icon變到勁柒

長期nightly 用家
今日裝埋iOS Firefox

有無人用唔到whatsapp web

成堆addon用唔返

原來有個咁正嘅拾圖add-on.
已經加入我(部XP)個Firefox 52.5.0 ESR裏面用了, 反正呢個ESR version點都唔會升到上Quantum level架喇, 可以安心使用落去, 正!

BTW, thanks a billion for your useful information!

伏已中, 有無得降返

點會冇
你知唔知adblock係出落firefox度先？嗰陣chrome都仲未出世

BTW, adblock咁重要嘅addon都係早排先support ff57
而家幾乎9成嘅addons冇update廢撚咗，mozilla咁撚樣都照推ff57，真係好撚嘢

用得firefox都係因為堆addons
乜鳩都唔裝嗰班就話可以轉嚟轉去鳩用
老老實實快得嗰少少都唔夠堆addons咁重要

不過我較咗auto-update，啱啱一開就同我升咗

識用firefox就知好多正嘢
鳩用chrome嗰班永遠唔會明點解要用firefox

不過而家嘅firefox已經玩撚完了
呢類addon就算有update都唔會做得返以前咁
新addon唔會有popup window，變晒做webcontent

addons批友永遠唔update咪永遠唔駛推？控制唔到架喎

冇左tab mix plus

小心呀巴打們 Down左 剷唔撚到㗎

Firefox打手

係
佢成個架構轉，基本上要條友重新寫過
人哋睬鳩佢都傻

facebook睇片有問題點解決

Greasemonkey 係咪都用唔到

真係好撚快

真係快好撚多

Safari>all

dl番舊版直接安裝 會覆蓋新版

垃圾W狗

點轉dark theme?
係config度打左dark但冇變化

刪到

快就真係幾快,但係HTML5全部有問題

附加元件個版，左面可以揀主題

係，我感受到有d問題

一樣,中0左伏

我不停彈出遺失設定檔 可以點樣搞呀
復原原廠 刪設定檔 都試過
究竟點整走佢
每次我開firefox/開分頁都會彈出呢個視窗

點解我慢左又hand機，想用番舊

up咗

快過

addons, setting冇問題？

>adblock
有ubo唔用，得啖笑
>tab group
呢個真
>Vimperator
用開Emacs轉唔到，由一開始就未用過
>downloader
Wait™ for downthemall, use right click>page info for now
>greasemonkey
use violentmonkey
>theme
add-on>theme>compact black

冇咗真係唔多掂，好多細微位冇得tune

有冇用MAC 巴打講下點
用開SAFARI

順過safari
應該話safari不嬲都唔算太快
原本個firefox其實速度已經唔差(一向都覺得快過/差唔多)
而家係仲明顯快咗，不過冇鳩咗咁多addons用，速度上點都會提升咗

近年chrome頗大食 而家firefox唔錯, 可惜android版未更新

d addon 冇chrome 咁多 或者我用開果d chrome plugin 佢都冇 都係用返chrome 算

firefox早出過chrome好多，browser有addons呢個概念都係佢有先
用chrome嘅人其實大部分都係因為google嘅名氣而用，主要係由ie過檔過嚟嘅人

雖則firefox之後個ui都越嚟越抄chrome
同埋chrome咁多人用，啲addons超越firefox都唔出奇

各位firefox嘅字體渲染點set?

用唔到gesture

用左幾件google , 依家轉用firefox 真係好快

有咩附加元件要裝?

mac機
safari好d 定新firefox好d?

整合性、慳電、都係safari好，效能就chrome

呢幾年Safari 越來越慢，ie化

由netscape 用到宜家
有bookmark sidebar始終爽D

岩岩用過下
自己用開Vivaldi
覺得新firefox雖然係快D(其實都唔係快好多)
但係customize選項真係唔夠VIVALDI多, set唔到令方便自己既介面
會暫時KEEP住用返VIVALDI

用緊nightly最新版,係咪已經包埋quantum

mac 用firefox lag 過chrome好多

唔好意思 未有chrome 之前我係用firefox 之後點解轉chrome 係因為chrome 真係快過firefox 同埋bookmark 等等同步好方便
仲有 fair adblock 呢個plugin 我真係係firefox 搵唔到 好多網都禁左adblock 如果冇fair adblock 就又係彈廣告

身邊既朋友 一部份係由firefox轉左去chrome
其他都係唔熟電腦野既女仔 慢慢由IE轉去chrome
留低用ff既真係無乜

大家話新版咁快 梗係要試下

佢太睇少由firefox轉去既人
轉用Firefox係因為佢快過ie
當chrome出現 比firefox更快既時候
呢批轉會者根本無忠誠 邊個快就用佢
當然 都要IE真係太廢 chrome又可以無痛咁copy所有書簽

我指既bookmark 同步唔係copy bookmark 而係係唔同既device login 返個acc 就有返曬d bookmark係個browser 度

同埋邊個快用邊個好正常姐 呢d browser 講乜春忠誠度 邊個好用咪用邊個 如果firefox 好用過chrome 我都會轉返過去

youtube 睇唔到4k

macbook用完，開個youtube再另外兩個tab睇野，快就係快，但機身風扇已經開到行一行，cpu好似行得好盡，所以轉返Safari算鳩數。

用緊，超順

24GB ram here

唔好怪我咁講，咁應該係你當時用firefox唔係啲addons嘅重度使用者啫
好似單係當年refcontrol咁，chrome已經做唔到firefox同一效果(好多人唔識真正點set可以防死link)
最起碼我認知chrome初期出嗰陣係冇乜addons
如果你firefox用開一堆addons根本唔會轉
情況有啲似你而家用開ios其實唔會真係咁輕易轉到去android

仲未計chrome都冇咗firefox嘅基本功能，好似個頁面資訊咁
到今時今日都仲好用過chrome

如果你剩係用個browser就係可以轉嚟轉去
其實我講得衰，轉firefox嗰班都係因為ie鳩而轉過嚟(只係比較早期 )
但當時真正領略到firefox點用嘅人真係唔多
當時我教過唔少人啲addon點用
講緊係啲熟電腦嘅人都唔識點樣令自己瀏覽體驗可以有提升

而chrome出咗後由ie跳過嚟嘅人一定係最多
主因點都係名氣啦，an機又同你預設埋(有一排用an嘅人蓋過iphone)

爭咩爭 兩個一齊裝咪可以囉

係addons問題，唔係咩忠誠度
有啲似你實實際際用得晒一個os嘅功能，就好難會轉去另一個os
情況同ios user差唔多

如果只係因為速度問題，成個世界就好簡單啦
就好似好多人話ios11好撚lag，但實際嘅人你諗下有幾多？可以放長雙眼睇
我諗真係話之an快到曉飛都唔會轉啦
當然你可以話一個browser又點可以同os，但真係睇你點用
主流簡單就咁用嚟鳩睇嘢人一定係最多嘅，咁就可以話轉就轉

用firefox 上唔到twitch tv

未試，但56都睇到，反而mac safari唔得

其實講就咁講，實際點都有分主次

點會

Totally and utterly and completely agger!
呢個正正就係小弟死守Firefox, 打死都唔轉Chrome嘅主因!
(P.S. 真係完全唔明Chrome連頁面資訊呢啲咁簡單, 咁basic, 同咁essential嘅function都冇, 仲要係超級食RAM嘅大胃王, 簡直匪夷所思, 垃L圾! )

Totally and utterly and completely agger!
呢個正正就係小弟死守Firefox, 打死都唔轉Chrome嘅主因!
(P.S. 真係完全唔明Chrome連說明呢啲咁簡單, 咁basic, 同咁essential嘅頁面資訊feature都冇, 仲要係超級食RAM嘅大胃王, 簡直匪夷所思, 垃L圾! )

唔係好同意 , os 係有好多因素轉唔轉
好似我當年由windows 轉macos 當年係未興用mac機 係唔多識用既情況下慢慢摸索都覺得完勝windows
即使佢當年support 既software 冇咁多 都覺得好用過windows 因為事實上佢一次過開幾十個software 都唔會疾機 又唔會咁容易hang 機 當然依家差左好多喇 成日出西瓜波 但係只要你唔亂鳩裝野都唔會中毒都仍然仲係好既 因為windows 上個咸網都已經中毒真係好撚麻煩
仲有一點係我個人自己認為好重要 就係個os ui 既美感 你話ios 同android, 就算android有一日真係快到識飛我都唔會轉會 因為android d app同os ui 真係好撚核突 完全冇美感可言

我上面打錯字
唔知你有冇get錯啦
其實我講嗰樣嘢咪即係你講咁囉

簡單講即係你唔係啲addons重度使用者咪可以輕易轉會
但當你係嘅時候，就會明同os嘅情況係一樣
嗰少少速度/ram之類嘅問題已經係其次
唔會係你轉會嘅最大誘因
我相信當時已經重度使用嘅人都會認為chrome冇咩吸引力，初期又冇addons

但今次ff57都幾撚大鑊，幾乎同砍掉重練冇分別
addons重度使用者一係就死守ff56，否則真係唔知幾時先升得
成個firefox冇晒賣點咁濟

btw, 記憶中ff速度問題係有段時間啲電腦未夠勁先出事
最起碼近呢5年我唔覺得ff56以下嘅版本有問題，一樣好快好順
講真，而家啲電腦嘅效能，個個browser速度都唔算話爭好遠
就算唔係最快起碼都唔會係又慢又lag先

我特登買32 GB ram 去上網

其實大家唔駛擔心add on 問題
Firefox 改用web extension API, 係mozilla 同各大browser 公司一齊傾出黎的一個standard。開發者用呢個api 做的extension 可以cross browser 都用到

用ff login連登後入post時會出"認證失敗，請重新登入"，可以點搞

根本就係用咗chrome個 webextensions api standard。
係development嚟講我覺得易寫過之前，更何況之前本身有chrome版嘅，改少少野就可以用返係firefox

而家升咗57重新開機之後開返係咪冇咗開啟已關閉分頁個功能?

差唔多啫

single tab firefox 大食過chrome
multi tab chrome大食過firefox
已經人所共知

Google係商業公司
Mozilla只係基金會

Mozilla靠住Google做金主，Firefox 都變Firedog

原來係咁 用開chrome唔熟

同埋而家睇D Flash Livestream唔知點解有聲但黑畫面

中伏

用落無咩分別

但過渡期真係好撚辛苦
之前畀咗一大段時間去到11月先出ff57
但之間都冇乜作者肯更新

睇落限制大好多
如果chrome就係咁你哋仲講到chrome咁好用
單係popup形式都已經收咗皮，全部變晒web setting

有

用開ff 十幾個tab長期唔閂
用chrome 真係唔得掂

大路ghostery , adblock基本有齊
如果一個大路宜家都未有的extension
有機會係web extension 限制，黎緊應該都唔會有

其實ff57 仲有個container mode ，好好用 ，但無乜人提

我覺得tab mix plus都好大路
已經唔講一大堆好用又冷冷地門嘅addons

咩嚟

好彩個 video downloader 仲喺度可以down av stream

new tab個+ 制果度你向下拉就有. 用途比你一個網n開幾個ac, 唔駛次次開無痕

即係同以前IE New Session 一樣？
係咪可以N開唔止開兩個？
無痕開幾多個wnd/tab都係同一個session 嚟唔可以真正N開

我長開5-6個tab但ff都係大食過chrome
啱先無聊試起碼要10個tab以上ff先好過chrome

用開firefox好怕addon用唔到未update

小心跟車太貼 同盲升ios11班人一樣

每個都一個session, 熄左下次開番d cookie 都係度添。例如我有幾個email, 每個email 都有gmail, fb, 等ac, 咁我一開果個email的網 個container 就會自動幫我用果個email 去login

flashgot

個Core 都只係 chromium 不值一提

其實我覺得FF 個DEVELOPER TOOL USER FDLY 過CHROME

之前個夜間模式唔用得 想問下有乜好用？

Lihkg 直頭load 唔到 空白一片
Twitch 又係
Google 極都唔掂 用返chrome 算

CPU usage 太高，耗電量高，不適合手提電腦使用

FF57 真心輕鬆KO chrome
FF57 35tabs > physical ram 28% used
chrome 35 tabs > physical ram 5x% used

已經轉返用FF

firefox 有冇得好似chrome 咁做到開啓highlight 左嘅ip (前面冇http://)?

又或者其他快捷方法?

你用啲keyword搵下addons

啱啱我搵咗好耐替代嘅addons，發現其實都出咗好多下
我用開嘅大概有7成左右嘅addons都勉強叫做替代到
只要你唔太執著係咪做到一模一樣嘅功能就ok

btw, 有啲addon收咗去最右手邊嘅"套件選單"開出嚟會唔撚啱位
要搬返出嚟先show得晒成個ui
屌鳩佢咁嘅基本錯誤都可以犯
乜冇指引畀班devolper點設計個size咩
一係嗰個位不限size咪ok，都多鳩餘

推介下啲addons先

一鍵轉殘體字

呢件搵得勁辛苦先搵到
方便share link畀人有title
不過冇咗hotkey要mouse click唔多方便，叫做好過冇

dl同一頁面全部圖片

highlight字再drag用新分頁google
drag link/圖用新分頁開啟
仲有得較即唔即刻彈過去個分頁
勁好用，嚴重推介

設定某啲網站/條件先用proxy上，可以隨時on/off又得，方便
(dmm適用 ）

顯示香港天文台，唔錯

right click圖再google張圖，搵返個source係乜/更大張嘅圖
搵j圖必備

冇url嘅link自動同你加返，可以就咁click
例如instagram入面啲link就有用

旋轉/放大張圖
唔使再頭已側

以前有件仲好用，double click/㩒住ctrl就識popup google翻譯結果
而家呢件冇咁方便，不過都做到類似效果，頂住檔

再唔係就呢件right click直接跳去google translate

例如forum嗰類網站一路拉落底就同你自動轉頁，好用

將個browser扮做mobile browser
可能對於大部分人嚟講都冇用，啱用就拎去使

以前我鍾意用flashgot多啲
不過收咗皮就用呢件頂住檔先，起碼普著通通dl youtube都冇問題

自動放大youtube畫面/用最高品質播放
最重要係可以一開出嚟嗰下auto pause
不過佢而家好似bug咗，set咗auto pause要郁少少條timebar先play到

drag 上tab bar

DownThemAll 好用不過未support

更新完之後係分頁果行用mouse碌向左/右碌得好慢,有冇得較

支持10年以上

工具>選項>瀏覽>使用平滑卷動?

btw有無巴打打字出唔到關聯字?

開左,但唔知點解冇效

吓，之前部舊機用chrome 直頭自動重新開機，firefox 冇事

一開始係Firefox愈嚟愈大食逼住轉Chrome
後嚟到Chrome大食又轉返Firefox

哩個可以將Chrome Addon 轉做 Firefox Addon

不過唔係個個都得

我都係用開呢個

大唔大食咁又點，
啲ram咁撚平，根本用唔晒

留名

而家嚟講根本唔係考慮因素嚟，十年前都或者仲係

係時候學寫 firefox add-on

視乎你點用部機
有好多notebook tablet 一係加唔到ram 一係好快爆頂
8GB 甚至 4GB notebook 一街係

Win OS同背景好clean 都要o趙2GB
正常使用o趙3/4GB唔係好奇
Browser再o趙你一兩GB就得返2/3GB甚至唔夠要動用大量memory swap

同時再執下相或者開模擬器播下片基本上8GB都係緊夠

你都講得岩既，好人多做野（或者on9）需要hold住好多分頁
利申desktop 16g，使用率好少過半

有冇類似tab mix既野

DownThemAll Image picker 用唔返

on9表示長期開住3x個tab

好撚快
但係好撚食RAM同電啊

電話因為os廢就要addon
電話一個男嬲頭就夠用
大不了都係換下theme

馬

向下拉?

五毛功能？

好多addon都靜靜雞monetize玩tracking賣data，不了
用開嘅大路嘢好多都open source，一早已經support 57

等佢update算
我睇返佢8月出過update，應該會有

唔知點解升完之後睇HTML5影片畫面花哂
有無巴打知點搞

冇tap 唔升

有沒addon可以模仿chrome既double tap zoom大zoom細效果？

利申：mac撚，用magic mouse

搵唔到
嗰啲 drag 乜 drag 物
文字就會變左search

Android版都係唔夠Firefox focus 快

drag 上tab bar 可以的
不過無咁用開可能唔就手

想問一下有無add-on set返d tab落書簽工具列下面
好唔慣

新同文堂廢到嘔，我更新之前用的新同文堂有得校快捷鍵，又多功能，依家更新完佢俾舊垃圾我，個ADBLOCK乜柒都BLOCK唔到，更新之前用的ADDON運作良好，更新之後迫我重新裝一舊垃圾。

快條撚毛....

依家D野越更新越差，本末倒置

變webcontent
要等佢慢慢完善

最慘係似乎好多addons作者冇諗住破掉重練, 咁你點等都冇用架啦, 唉!

關閉分頁鍵, 去咗邊到? 有冇人知?

舊PC 提升明顯快咗. , 但要下載過插件好多都用唔到.
未更新得切

唔知點解連登d 圖load 唔到....

未更新前已經係咁

好多要搵過個
原本似乎唔更新咁

tabs on bottom本身都虧虧地.一更完廢埋

冇人遇到 ?
之前beta版都成日有,間唔中就登出

FireGestures 用唔到好唔慣

bookmark列D favicon 部份load極都load唔到
chrome 一按就出到黎

連Tab Mix Plus都用唔到
冇咗呢兩個addons真係好難用

我有

用緊smartup取代FireGestures，我自己用開果d都有齊可以睇下啱唔啱洗

IE最好用

一日無 tab mix plus 同 easy drag to go 都唔會 up

轉用返舊版無LALA變慢，迫人更新食撚屎LA，
我依家就UNINSTALL用CHROME，等執粒LA FIREFOX，垃撚圾！
自己唯一的ADVANTAGE就係ADD-ON都放棄，去死吧LA

而家d新既Gestures adon全部係設定頁用唔到

係咪已經冇人用noscript

Tab Mix啊屌

easy drag to go真係正嘢嚟
但個正式版都收咗皮好耐，之前用嗰個都要另外安裝
不過我上面貼咗個代替品，search功能做到晒
只係做唔到一拉就dl嘅功能

功能係變輕？
而家應該冇咩用

有冇addons係可以做到auto sync bookmarks同history???
唔係單一次sync, 係實時咁同步兩邊嘅bookmark同history

例如我係chrome果邊加左一個／remove左個bookmark,
firefox果邊會自動sync番

我用緊mac os個chrome成9日crash好撚煩一直想轉firefox
但係電話又要用chrome, 好想同步history同bookmark

有冇人知復原關閉分頁個hotkey係乜？

Ctrl+Shift+T

login firefox acc

sorry想㩒正評唔知做乜㩒錯咗負評

btw, 好唔方便，以前我用tab mix plus係喺邊位㩒ctrl+left click就ok

想問LIHKG條scrollbar係咪冇得搞，用firefox上好核突，唔似chrome咁幼同識跟背景色...

有人整理咗唔同Add-on嘅WebExtension替代品

但係每次sync新加嘅bookmark要手動？

use umatrix

手機用firefox啦屌

屌佢老母更新咗先知tab mix plus用唔到
而家開新頁都自動彈到最後 中大伏

無tab mix plus 用好唔方便

不過好在佢預設識得睇完彈嗰頁去返原tab

FF57 release 似乎無左下拉，將佢分拆左做 Mozilla自己出的 add-on

"Firefox Multi-Account Containers was first introduced as "Containers" available only in Firefox Nightly. It went on to be a Test Pilot Experiment, where we improved the user experience and added new features. Now it exists here as an extension that can be installed by all Firefox users."

無人用速成出唔到關聯字?

用開個video download唔知點解唔可以幾個file 一齊download

用開nightly, 估唔到無release 去正式版

about:config>browser.tabs.insertRelatedAfterCurrent>true

真心快過chrome

Why I Switched from Chrome to Firefox Quantum

- Firefox Really Is Fast Again
- Text Looks Better In Firefox Than Chrome
- Firefox’s Extensions Still Offer More Power
- Reader View Shows Mozilla Adding Features Google Won’t
- Firefox Sync, Mobile Apps, and Sending Tabs

Overall, Firefox Quantum feels about the same as Chrome (maybe even faster!) and offers nicer text rendering and a few bonus features Chrome doesn’t. It’s an excellent browser, and I’m sticking with it.

Should you switch? Well, that’s up to you—but I’m excited that Firefox is a real competitor again.

Source:

仲唔會block YouTube downloader

冇tab mix plus唔洗升
chrome同firefox都有用開，開firefox既時候就係為左堆分頁

好撚正，快過waterfox添

有無啲整暗個畫面好似chrome 隻Dark Reader咁,而家用緊page shadow效果差啲,播片果陣整暗唔到埋條片個畫面,HTML5唔得,flash先得

youtube HTML5都得，另外其實普通網頁可以用reader mode

食2gb ram

大家FIREFOX 會用返佢原裝下載器!?有咩推介

之前用download manager
收咗皮用返原裝，影響不大

用 chome 嘅可以試下vivaldi, 一樣用得 chome嘅 addon , 我已經返唔倒轉頭

Chrome 愈用愈慢
Edge 都快過佢

慢好多

暫時用落幾好

用埋D垃圾以為自己別樹一格

上lihkg黑暗模式條bar都仲係白色

用mac既始終都係要用safari

唔係喎，firefox爽過safari喎

就算56之前都快過safari
mac safari一向都唔算快
只係同ios連動先吸引啫